香港教育模式 層壓式教育 政府捽學校 校長捽老師 老師捽學生

其實自從唐英年果批仆街搞教改之後，校長的功能再唔係為左搞好間學校，而係搞靚盤數。佢地自己本身都係散工，就算偶然有一個半個良心未泯的想搞搞教育，對住啲終生合約人，「校長」根本是束手無策的。唯一的「業務表現」就係捽數。小學捽TSA、中學捽入大學率，有數捽數、無數捽人，咁你話啦，教育界邊會有好事？

#呢班冚家剷天誅地滅不好死

Zeus Cho:
不如學大學咁，將所有資助學校 cut 晒D point 佢，就來退休既補12個月糧肥雞，再晌SAMS入面加個e-PDR (電子教師及職員績效及發展系統) plug-in。教咩書？而家根本只係產業。

Ching Wing See: 純跑數

Zeus Cho:
如果純跑數，班教師同校長憑咩仲可以攞政府薪級表同GPA？早就該脫勾。你睇下某間直資(費事開名)，D 摵時一年合約年年換，年年出entry 人工，年年25歲！

陳路易:
咩嘢都要量化，睇書都要計你讀幾多本書，做幾多份閱讀報告，仲要每個月畀盤數佢睇，唔夠上個月多就係你無做嘢，但佢又畀九萬幾樣嘢你做，攪到你理唔到，結果又有藉口插你無用，日復日，冰封三尺非一日之寒呀～

Haytham Ma: 飯椒呢？？

Ching Wing See: 都係必須死

Lam Matt: 條八婆先至係始作俑者

Arbulu Fun: 教育衛星田！

Wayne Cheung:
重有教改三頭馬車
佢哋先係帶頭大哥

Eda Lai:
教改亂局害了不少學生也害了不少老師

Idiot Ryan:
終身合約人，原因，完。

Nemo Bak:
所以狼同豬都係一鳩樣。急性同慢性嘅分別。

Fcu Cina:
教畜獎 都是共狗派共狗

Steven Kam:
我所見，終身合約反而有好人

Eric Lui:
仲有梁粉松，呢條PK ..

陳路易:
唔記得講，仲有外評大龍鳳

Jessica Keung:
董伯伯下令小學全日制，老師學生都唔夠瞓

李毅康:
終身合約人都有有良心嘅，只係啲腦細搞到大家無晒癮頭啫。

Johnny Hung:
依家教協都好乖啦！唔攪工業行動推動改革！

Mavis Hon:
之前鏗鏘說仲訪問咗飯焦

Thomas Ma:
唉，老屍。perm位養教畜，合約又攪死有心人。點拆？

Patrick Wong:
係梁錦松、羅范同戴希立

Patrick Wong:
仲有司徒老賊
自從教師有終身
Perm左做事唔認真

好多行外的朋友唔明白點解今日的學校係「跑數至上」的氛圍。家陣啲茂利法團校董會係唔多會親眼望望教育現場的，佢地只會睇下啲「數字」，遲到日數、學生情緒問卷數字、合格率，甚至借書數目。佢地迷信學校交出來的數字就是可信。但係請各位賢達留意，呢啲數字，個個人都要跑，唔跑就畀人用另一個數字、「考績」數字來劣評你～呢一個行業點解越做越多人無心機做，這也絕對是一個原因。

Acr Baron Rivendare: Kpi

Mavis Hon: 仲有所謂三年plan.... 見到都係為做而做！

San San: 乜嘢都用數字去衡量，痴線！

Patpat Lau:
外行人管內行人，量化會計式教育，羅飯敢蟲老董班人人頭豬，根本唔識香港教育

Sam Tse:
層壓式教育！

Jessica Keung:
仲攪融合教育，有特殊生跑數輸硬

SH Yung:
懷念英治填鴨式教育

Patpat Lau:
填鴨式係教法，教育管理是另一件事，事實上填鴨式教法致今沒有大變

陳路易:
查簿最戇居，被老細鬧嗰啲通常係真係畀時間畀心機改，但追唔到學生改正同交簿嘅人。而讚嘅呢，咪就係上堂開projector，將教師答案post係螢幕，答案齊齊抄，份份作業啱曬，捽數嘅人囉～

高官仔女入國際學校
話之你咩⋯⋯